====== 45. A Morte de Estevão & Felipe e o Oficial Etíope ======

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-01.jpg?direct&}}

Um dos líderes da igreja primitiva, chamado Estevão, era conhecido como um homem bom, cheio do Espírito Santo e de sabedoria. Ele fez muitos milagres e persuadia as pessoas a crerem em Jesus.

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-02.jpg?direct&}}

Um dia, quando Estevão ensinava sobre Jesus, alguns judeus que não acreditavam em Cristo discutiram com ele e, com muita raiva, mentiram aos líderes religiosos dizendo: “Nós lhe ouvimos amaldiçoando a Moisés e a Deus!” Então, eles prenderam Estevão e o levaram à presença do sumo sacerdote e dos líderes judeus com mais testemunhas falsas contra ele.

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-03.jpg?direct&}}

O sumo sacerdote perguntou a Estevão: “Isto é verdade?” Estevão respondeu relembrando-os de muitas das grandes coisas que Deus fez, desde a época de Abraão até Jesus, e como o povo de Deus sempre O desobedecia. Então, ele disse: “Vocês, rebeldes e teimosos sempre rejeitam o Espírito Santo, assim como seus antepassados sempre rejeitaram a Deus e mataram os Seus profetas. Mas vocês fizeram algo ainda pior! Vocês mataram o Messias!”

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-04.jpg?direct&}}

Ao ouvirem isso, os líderes judeus tamparam os ouvidos para não escutarem o que Estevão dizia e, furiosos, começaram a gritar. Eles o arrastaram para fora da cidade e o apedrejaram até morrer.

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-05.jpg?direct&}}

Quando estava morrendo, Estevão gritou: “Jesus, receba o meu espírito!”, depois, caiu de joelhos e disse: “Senhor, não os culpe por este pecado.” E logo em seguida, morreu.

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-06.jpg?direct&}}

Um jovem chamado Saulo concordava com as pessoas que mataram Estevão e guardou as capas delas, enquanto o apedrejaram. Naquele dia, muitos em Jerusalém começaram a perseguir os seguidores de Jesus e, por isso, os crentes em Jesus fugiram para outras cidades. Mesmo com a perseguição, eles anunciavam a mensagem de Jesus em todos os lugares.

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-07.jpg?direct&}}

Felipe, um dos discípulos de Jesus que fugiu da perseguição em Jerusalém, foi a Samaria. Lá, pregou sobre Jesus e muitos foram salvos. Um dia, um anjo de Deus disse a Felipe para ir a certa estrada no deserto. Enquanto caminhava por essa estrada, Felipe viu um importante oficial da Etiópia sentado em sua carruagem. O Espírito Santo disse a Felipe para chegar mais perto e falar com aquele homem.

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-08.jpg?direct&}}

Quando Felipe se aproximou da carruagem, ouviu o etíope lendo as palavras do profeta Isaías: “Eles O conduziram como um cordeiro ao matadouro e, assim como um cordeiro mudo, Ele não disse uma só palavra. Eles O trataram injustamente, não O respeitaram e o mataram.”

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-09.jpg?direct&}}

Felipe perguntou ao etíope: “Você entende o que está lendo?” O etíope respondeu: “Não! Eu não conseguirei entender se ninguém me explicar. Por favor, sente-se aqui ao meu lado e me explique. Isaías está falando de si mesmo aqui ou de outra pessoa?”

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-10.jpg?direct&}}

Felipe explicou que Isaías falava sobre Jesus e aproveitou para falar de outras partes das Escrituras para explicar as boas novas de Jesus.

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-11.jpg?direct&}}

Quando passaram por um lugar onde havia um pouco de água, o etíope disse: “Olha, ali tem água! Posso ser batizado?” E ele mandou parar a carruagem.

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-12.jpg?direct&}}

Eles entraram na água e Felipe batizou o etíope. Depois que saíram da água, o Espírito Santo levou Felipe rapidamente para outro lugar para continuar falando de Jesus.

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-45-13.jpg?direct&}}

O etíope, feliz por ter conhecido Jesus, continuou o caminho de volta a sua casa.

//Uma história da Bíblia: Atos 8:26-40//
